有冇人做過酒店炒散？

做過表示比地底泥更冇尊嚴
得人工高同有飯食
男做會更閪，做又做得多同耐，屌又屌得甘

點搵番黎
想留意下

人工幾高下，去灣仔旋轉餐廳，返12個鐘，日薪1200不是夢包食，打貓

朋友介紹

炒撚到成個人攰到散晒

怡和自助山？
係嘅話我都返過兩日到，唔算太chur

冇撚有錯呀

d部長好on9佢地自己咪搵得唔多 又起到屌人

炒散好搵苯柒，長工個班又蛇王又懶懶閒，嘢就老散做晒

睇你炒邊度 bq同自助餐樓面實好辛苦

exact7ly ,tst 皇悅都ok不過人工低，嘉里，st Regis, Conrad 唔錯

經理>部長>staff>老屎忽=蛇頭>女炒散>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>男炒散

係㗎，社會定律

呢兩個都做過
西餐廳、行政(vip)酒廊冇噉chur

冇返過噉多
淨返過Ritz carton,愉景灣同怡和自助山

10年前做過抄散 做左幾個月
都係難忘經驗 有時都有d好野打下貓

飲食業係咁 新黎新豬肉
到你有一日做到老屎忽
你又會閪屌啲新人
惡性循環

啲後生啲嘅長工見你學生嚟炒仲閪

人工高

我又想玩下，點入行，完全冇經驗
有冇乜求職網搵炒散

托盤托到隻手廢左咁

可以好高，但攞咩糧就做返幾多甚至更多啲嘢

上網搵？down炒散王app?

屌係，啲回憶出返嚟

係嘅，叫攞返個閪經驗提自己要增值同唔好吓吓閪人

飲食業係雞係公廁

一啲啲啦
唔明有咩好閪

救得一個得一個

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

做過 以前開過post

華人特性
下層壓榨下層

呢啲嘢周圍都有但華人地區好似永遠閪啲

18年尾 、19年頭番過一排
人工係唔錯
但睇酒店
有D部長真係撚樣黎
一係就勁多客做到死

近日請唔請，btw老奉當你乜都識

好撚廢

番過Hyatt bq炒散 果陣80/hr幾好pay 同朋友一齊番就算辛苦都番得開心

呢樣真

Grand Hyatt 做中菜廳4個鐘對手累到仆街

我有個新移民sp做緊
佢成日睇唔明糧單叫我幫佢睇
個個月閒閒地都萬六七

第一次托完tray同攞盤蒸魚以為對手唔使要

啲關係亂到痴線

其實除咗炒散app，有冇其他

死都唔好翻TKO 間 crown plaza 3樓中菜，d經理個個都人渣黎，對住d客笑到成隻狗咁，奶撚哂閪，對住d炒散就乜柒都屌，冇做錯都屌你，如果真係做錯，佢地屌你同一件事屌足全日，到第二日又再屌番你沉日做錯嗰件事，重要好似好撚大件事咁講撚哂比全部人聽，閪到爆！

都不意外，炒散真係慘撚過食屎

都係㗎啦

炒散王好垃圾

2021仲做酒店炒散

狗會啲炒散都係好撚閪，啲長工同部長扮撚晒野咁點你做呢樣，但明明嗰樣都未做完，個態度好似殺咗佢老豆咁樣

識女女有無得諗？

支那sp
師兄真識玩

你做過d咩

以前fb群組有個叫炒散大聯盟，入去好多蛇頭會放d更出黎搵人番
不過我係以前炒炒下問d散工拎起他蛇頭電話番第二間咁

太狗公會俾人針對

唔知

又或者直接留電話

你咁講，好吸引人去做喎

返過w

咪撚做海洋公園marriott

經理當你狗咁𨳒
係女都好啲

做炒散有一半係出賣尊嚴，因為班長工自己工時長，壓力大

有時無故被屈做錯嘢，但我連錯乜都唔知

唯一好處只有識女女

噉做啲咩？

係，飲食、服裝業劣根性

冇話唔得嘅

都係㗎，不過部長或以上另計

我之前返嗰度有個師兄都返過一日，不過第一次返就俾人屌

嗰陣有個人問佢大倉喺邊，佢話唔知（人哋第一次返），跟住俾人屌佢唔知大倉喺邊返咩工

做廚？

女返炒散好啲，冇噉chur同好啲對待
不過女上司另計

唔知依家仲有冇得返
之前冇武漢肺
有時都會加人工

黑莓巴你唔識？

冇撚有錯，閪工一份
當年未讀完書，見人工算高同有飯食所以做咗排

睇你同team 人夾唔夾
做過半年 好開心 好玩

識到就係囉
通常長工、部長以上嗰啲mark晒

疫情搞到得返啲60蚊工

我淨做過樓面

問吓囉

因為華人最鍾意分階級

實識到好多差唔多年紀炒散
起馬多左機會先 得唔得就睇自己造化

其實如果屌返班友轉頭會
或者串返佢地搏開拖打殘佢哋會點

間酒店臭出名
人工低要求高伙食差
連保安都扮曬嘢

當年有段時間都開心，直到有啲人調走/調入嚟同埋有人升職
啲嘢變晒

嘩6-7年前個價喎

Fucking華人劣根性

如果冇武漢肺炎

起碼加人工 $70-90

將軍澳Crown Plaza 號稱「五星級」都係開呢個價

但時薪計
炒散應好揾過多數長工

又其實長工嘅責任，某程度係做屎忽，帶住炒散多過自己落手做

個名臭左咪唔做囉 炒散姐
不過做咁多次都未見過有靚女咁

more

MK仔長工遇大學生炒散，通常都會盡情屌人拎優越感

「大學生讀咁多書乜撚都唔識？」

而佢屌嘅好可能只係大學生唔知隻碟擺邊嘅小事，初嚟報到鬼知咩

係

我唔知啲mk長工同老嘢長工係咩心態
大佬啊你哋做咁耐 教吓我使死？
有啲嘢勁撚複雜佢要我做晒
做唔到又屌

我諗返起我有個女性朋友中學冇乜桃花，一去炒散成堆人抄牌同極速出pool

中環文華都係60
拍得住茶記

做d乜㗎

但其實多數呢啲mk仔長工都係冇權力

作為炒散，冷靜地屌返佢，撚下狗，佢哋都奈你唔何

只不過多數大學生都係林善地被屌，唔識反抗

長炒嗰啲mk仔女都已經好戇鳩
呢個年紀好心正正經經出去搵工
學門手藝 裝修水電又好 地盤都好啦

好過日日喺度炒散
炒散根本好撚少機會升
日日做重覆嘢 用晒啲時間

乜撚都要做

女人做勁撚正 行行企企就收錢

男人做慘撚過食屎 如果唔夠人番工真係像做了一晚泥工

做咩職位先 我炒散過 hea到仆街

大學站嗰間? 可能我廢, 做到仆哂街。
經理又閪到仆街, 唔知仲以為軍訓。

有無人聽過有個傳聞
話說旺角有間康xx酒店，呢間酒店有間中菜廳叫明x，間中菜廳非常依靠炒散，炒散數目比長工多,
件事發生係2017年，佢地個經理好乞人憎，無論長工定炒散都頂佢唔順，於是其中一個資深炒散於10月1日私下發起“集體射波”行動，其他炒散亦響應，由於10月1日係公眾假期，會比平日果陣旺，當日係嚴重欠缺炒散的情況下，可以想象當時情況有幾咁惡劣，呢件事驚動左酒店高層，個經理亦因為咁樣被炒左

仲有減肥, 唔怕失眠

之前讀書嗰陣炒過好多唔同地方

唯一一個共通點就係：啲部長/ senior最鐘意日日將「大學生點點點......」掛係咀邊
有意無意就將啲依屌你
自卑心態到一個極點

反而上到經理就多數變返正常人
有啲仲會扮到幾器重你
有陣時唔使你落場
叫你幫手做佢啲 paper work

我都廚

可以㗎，集體嘅話仲可以大返佢哋轉頭
一個人嘅話就最好屌完即走如果唔係俾人閪到完場甚至一世

係$70-90 一個鍾定加多$70-90先？

可以噉講，各取所需

時薪加人工

噉的好采啲，都見過唔少靚女
有時啲trainee都幾唔錯

十幾年前讀書時做過. 當年2004-2007 都有~五十幾蚊一個鐘

屌係，以為好威好型，一世做餐飲啦你老母臭

原來呢個經理已經有前科

屌佢哋，第一日返要識撚晒啲嘢同唔可以出錯㗎

我淨做過樓面，我做過收枱、執嘢、搬嘢、送餐、加酒水、整嘢飲、落單、送貨......
差唔多諗得出同諗唔出嘅嘢都有

入去做野？
去溝女就有

係
有時覺得啱啱入廢事同啲老屎忽搞到噉僵，自己唔著數

識諗就唔會長炒啦

係

長工冇咁高人工

啱呀，男人炒散慘撚過食屎

我以前細個做半島，地獄來的，岩岩做果排係咁俾人喪屌，冇經鬼知做咩

我淨做過樓面，噉當然我都有hea嘅時候

抵呀

仲爛晒面添

啱呀，最乞人憎嘅就係嗰啲位置嘅人

噉幾fat喎，不過總係覺得攞咩糧就做返幾多甚至更多嘅嘢

嗰陣嚟講算多喎

都係嘅

班友係噉，第一日返要識晒啲嘢同唔錯得

真 女炒散 靚小小 唔洗識做

會有班狗公長工 照顧住

男炒散 未做過 屌到仆街 再撚臭你

講真 自己做過傻仔

希望新嘅炒散 唔好咁句 有咩唔爽 直接除衫

等傻閪長工 / 經理 自己做撚埋

屌你老帽分魚係咁日日俾人屌，未做過D嘢又重，條腰又攰，真心好等錢駛先做

做過
要喺廚房洗海鮮
啲水熱撚到可以淥熟隻手

呢排好少工返

好多年前有半島有個女炒散，又高又靚，平時好多兵埋去果隻，返工多數做酒水，又有長工照，真係人生winner

講真 咁鍾意當炒散出氣袋

覺得人乜都識

屌多兩屌 就屌番佢 講真 驚閪

咁叻佢做撚埋佢

有，親眼見過一個新入職男炒散比bq大佬指住塊面屌老母，之後一拳打落長工塊面眼鏡都爆埋，最後比狗咬走左
自此全部長工冇再屌老母，最多都係發下牢騷

咁唔怪得 我坐房 勁hea

啲酒店老屎忽好鍾意鳩屌人
做咗日即刻無做，都唔知點解要比佢呼呼喝喝

閪長工 經理 屌慣曬以為 炒散= 任屌

講真 收工 最多 麻包小隊

世界好撚細嫁炸

都幾好. 當做運動行黎行去

最記得十年前有間酒店，buffel 完左，個經理大無私樣坐係到食，但轉頭話人唔好打

尖沙咀果間

識反抗 班閪長工 就唔會咁撚串啦

就係屌慣曬 係咪都屌 太林善

呼籲後生仔 炒散嘅 唔洗驚

你屌撚番佢 / 走人

佢都係搞撚到自己 佢自己做撚埋

細個唔識野 番抄散比長工任屌唔敢出聲
依加出黎做野 有次去番個場食野
見到番果陣既長工 跟住係咁點9佢做野同發爛渣

啱呀，噉閪咪自己做晒

對當時嘅我嚟講，見有飯食同人工唔錯所以忍住留低

做過炒散執房，番工第一件事搵間房訓番兩三個鐘先

宴會啲魚先攞命，攞完以為對手唔便要

這些機會

佢地心底覺得無尊嚴，唯有咁樣攞番少少平衡
做得依d 長工，咩料大家心照

但當時有啲人炒散炒到好著迷咁，佢會好似好自豪咁同我講連返咗 2X 個鐘咁

當年未化

其實講真, 世界咁大, 班老屎忽以為自己好叻真係好井底之蛙。
你係大哂, 你係最叻, 不過僅限於間餐廳仔。
平時串柒柒, 到我最後唔做嗰日, 話搵到工, 問到我原來有學位, 佢哋呆咗嗰樣我唔會唔記得。

佢走得好前
Btw有冇後續？

正啦你

唔記得咗lu, 都5, 6年前

心理唔平衡唯有喪屌新人
當時嘅你想法正確

都得嘅

窮撚PT玩下係唔錯

女仔好啲咩

係所州官放火㗎啦

又高又靚去到邊都係winner

當年考完 會考 做過幾年炒散

除左人工之外
對將來事業無幫助 好多阿叔長炒返一日工搵一日錢就算

上得下鏡的好似，不過出身未必咁好先要走去做炒散

老老豆豆
有心入行做餐飲 就讀下書
想做廚就去讀下 人地唔會覺得你炒散 散左5-10年就特別威

後生仔返下炒散都好
學下比人屌
之後再做其他行業都快啲成熟

做廚其實都好有地位

Feel 到

做大佬可以屌下面 同屌傳菜班樓面。。。
當年20歲未夠 比會展班中廚西廚屌唔少

會展好好玩㗎地方大呢做party可以周圍喱埋成晚一半時間唔使做嘢都得

一到12月 日日大party 頂佢
試過我一個打3台河
出菜出到死

我諗我諗嗰啲起碼係十四五年前嘅事

做過 ... 不過唔係做 food & beverage ... 而係做 housekeeping

人工冇你哋講得咁高
但一樣係辛苦到仆撚晒街

成10幾年前 我做果到時薪得$55
出面啲酒店加曬 會展重係on99 所以成日唔夠人
依家應該加到好多吧 （武肺前）

最記得做過 李家誠 徐子淇 婚禮 百幾圍 玩左2日

其實酒店明明有好多職位
點解個個都剩係做侍應嘅

以前DSE畢業做過
底薪得$65一個鍾仲要扣MPF
四一八關係
我頭三個禮拜都係連返23日(頭21日每日12-15鐘，最後2日每日7個鐘)

但係返咗個幾禮拜基本上就上曬手，一開始係做自助餐餐廳嗰邊，好撚辛苦啲客又西。

之後F&B個經理見我幾好樣同醒目就調咗我上去做a la carte嘅西餐廳。

啲客黎過2-3次我就會記住佢姓乜，鍾意坐邊食乜飲乜，牛扒幾成熟etc...同埋我都有好比心機攞埋餐廳menu 同wine list返去自己睇熟曬，啲客問我一定會答到同有計同佢地傾到。

慢慢好多有錢客每次黎都會一百五百tips 咁比。最多一日五千都會有。

比我之外我serve親枱客張單比嘅tips都唔會小所以經理就算知到客有私下比tips我都叫我自己袋就ok 。因為suppose大公司唔比私袋tips 炒散就更加唔洗講。

嗰時一個月底薪加埋tips真係冇諗過啱啱考完DSE岀黎炒個散會揾到咁多

仲會有客問包養，約食飯價，同岀飯局幾錢，真係大開眼界不過我從來都冇俾個電話客，然後做到升咗u就冇再炒了

勁

是

唔做過，我都唔會讀返書，多謝呢份閪工。
隻腳行到生水泡，企到返屋企要熱水浸腳，手腕直頭傷殘，比客睇唔起，比長工睇唔起，部長乜都屌一餐，女炒散都一樣睇唔起你，完全無尊嚴

train都冇train過被人dum去上菜
手法錯哂不過好彩冇做錯嘢
收工之後拎去返金又被經理玩
做咗幾次之後冇做
人工唔高 辛苦 冇人教又被人屌 真係狗都不屌

有時有一日有一兩枱熟客黎一枱6個/8個
個個都一張五百真係收到笑。。。。
放工就去食錢機將每日啲貼士入落銀行。
有時見有成8000 up一日真係開心到。。。

但朝頭早六點就要起身一做就做到夜晚八九點幾返到屋企沖過涼搞啲嘢都已經11點幾即刻瞓，第二朝早又要爬起身，咁樣連續返成廿幾日返足半年 都真係幾辛苦。。。。。

有時都會想射波。反正都係炒散，但係一諗起啲貼士就都係死死氣起身返工了

Lm

10年前都收緊58蚊

呢間同朋友返過幾開心..除左D老屎忽.

炒散好多雞蟲，排隊等出餐果陣會傾邊度叫雞正

絲打受唔受溝

抵唔抵屌 黎緊想book試下

你都識講抄散 咁點會係長做

長炒.....

珍

一定要識反抗

管理層基本上唔會點理你哋細路仔嘈交，除非你哋打交或搞亂晒個場

如果連管理層都咁on9蝦細路，咁就可以直接走人

反正呢啲工成日缺人，基層員工通常可以惡過老細，冇必要受氣

有冇相認

四季閪撚到仆街
從此對返工有陰影

做過幾份經理同事都唔錯,不過都要講多次咁多間酒店黎講1con文化最撚閪
個個部門都閪,
詳見呢個post

炒過大劉檔野 都幾好做

啱啊，之前做intern 做撚到成隻狗咁

認真問 咩係打貓

咪就係 依家係你唔夠人

要搵炒散 幫工 黎頂阿

做錯屌下 無問題

撚臭 出氣 亂屌 就即時屌佢老母臭閪

氣唔係亂受嫁

除咗啲鬼佬有禮貌吹到下水之外 其它都係西裝爛仔

有陰影 佢地咪得逞囉

就係想搞到你情緒有事

屌撚到你覺得自己係垃圾

炒散姐 邊個撚臭你 就屌撚番佢 叫佢黎做

你唔硬小小 次次比人撚 你想咁？

應該係偷廚房嘢食

啲嘢食唔見咗，而你又係廚房，啲人問你係到做乜，你咩話嚟打走隻貓，因為隻貓偷嘢食。

鳩估

未番FT前做過
第一次見識打份工會俾班全職當眾大聲屌老母
好彩唔係我

都真
嗰時考完DSE就返 細個太過驚青

偷食，可以食龍蝦蠔....

唔知佢有無認得我
但我係咁叫佢拎醬呀 拎餐具
又叫佢拎番走
喜來登中菜廳
地獄場

我都做過一日果時失業頂住先，勁撚勤力。
搞到個長工又帶我去食煙蛇王又錫住我唔屌根住第日有工返，頭也不回

男女平等呢

飲食業真係狗也不屌

有房就

考完dse做過一兩個月 返過三間酒店自助餐
發覺啲經理反而幾好 教我偷下懶 叫我hea 做就得
係啲老屎忽仆街 真係當你狗咁撚

我其實都係同你一樣 又係四季

無野嘅 你起碼會識點保護自己先

美麗華 大象

buffet係好返好多執碟抹銀器fill下碟杯，埋單一定係長工，港島黎講算好返，唔會cut鐘，另外一個海狗公園都唔錯，人工都高，但會突然cut鐘

炒過港香 cafe，中，日，法 餐廳
美麗華 中菜
淺水灣酒店 ball樓

果時番學搵下零用都唔錯嘅 係辛苦啲囉
開頭做會係咁俾人屌 之後做慣左其實間間pattern都係一樣
去邊度炒都無問題

黃埔嘉里bq 啲on9經理返咗一日冇再返

黃埔嘉里bq 都係，第一日返工見識到，鬧哂啲人走 on9

做過3個月，做耐咗啲人幾好，會關照下我(絲

竟然，佢個日鬧哂啲炒散走

飲食業行內術語 簡單嚟講即係偷食

咁高？

炒bellboy減肥+拎tips jeng

唔係請你翻黎識人同打貓？

男炒散等於做撚哂佢

其實炒散係無敵 咪同佢鬥惡
佢長工 佢邊敢玩大

cafe 對比其他餐廳算係地獄 果度啲長工閪就無計 都要睇你果日part邊個

果度間間人工一樣 但cafe又多野搬又重 又多垃圾（晚市好撚多龍蝦殼 ）識做餐茶要整埋 又要take order

做過李嘉誠場 時薪60
做酒吧會好過buffet
有啲全職會蝦我哋

的士佬？

未聽過，不過聽聞西到

炒散係咪侍應？
如果識下d後生女女都幾好喎
家做M記好

之後直情當你長工

係咪個光頭佬 條撚樣惡到仆街 70歲姐姐嘅老母都照屌

人工高？求其一個散仔都高過你

做炒散出賣半日尊嚴

屌你老母以前暑假第一日返工無撚左個蛇頭帶，就炒中餐酒席，做撚到仆街，最尾收工執場打爆左塊圓枱玻璃

男就話賣勞力
咁女可以賣咩？

係咪個個阿joe

走左啦佢？咁而家係邊個Roy, matthew?

完全未返過Kerry

個個owen經理最撚on9

生得細粒或女人仲好做，生得大大份預咗搬搬抬抬

酒店炒散俾狗做

清翻過邊間

以前返個間炒散，
啲樓面同廚房佬閪到震，
長工啲嘢未做晒叫炒散幫手，
夠鐘都唔準走，
幫佢做哂先走無補鐘

得罪講句係咪做廚房多數都係撚樣嚟？

做過asia expo 慘過狗

山窮水盡唔好去做飲食
拎老綜好撚過
應該係世界上最撚垃圾鳩屎行業

睇好唔好彩
之前想儲錢創業
走咗去炒酒店
日日炒12-14個鐘
炒咗一排就同班經理同廚房佬fd到
想食乜飲乜自己嚟
肚餓行入廚房叫佢斬舊叉燒又得
嗰段時間雖然辛苦
但係返得幾開心

聽過佢成日叫人收工

試過返返下冇野做
比個後生女炒散聊我去間冇人既士多房推車

部車仔好撚重

黑莓巴打
是咪高難度屌閪果個

有老虎同貓

啲碟好撚重

我識啊喂
好想同佢一戰

如果唔係出面點會有咁多蛇頭開Post搵人，公司出份人工又要先扣一份比蚊頭，係好搵好做嘅蛇頭自己都去做啦

就知喜來登西餐有個阿叔扮曬嘢
好似叫阿君 又冇人理佢
個個都唔妥佢

啲手盤本身已經重 啲碗碟仲重
番cafe跑餐飛垃圾 忙起上黎隻手好似唔係自己咁

係咁㗎啦

Blacklist 咗會係點？

成日reject ,我又好少射波，個日真係病

我都曾經proud of過

好好多，靚女會再好啲

服務業唔輕鬆得去邊啦

嗰個年代算高薪啦

讀書果陣返過 可能因為我係女仔
所以覺得算輕鬆 人工都高
D男炒散要拎重野

純粹唔想入廚房同整嘢食

而且仲係六十

又係絲先有嘅待遇

不過你應得嘅

咁自從嗰次之後你再無成功申請到？

駁唔到，當年retake住其中一科做，勁冇安全感
做過真係覺得要讀返書、有學位

係！
有啲後生仲proud of屌過阿婆閪

同性相拒 異性相吸
如果上面係男經理
後生女炒散咪輕鬆
做錯野佢地都幫你兜
D廚房師傳仲有請我食蛋糕/甜品

但都會比個別女經理/長工針對
試過有個呀嬸睇我唔順眼
比d辛苦野我做
（佢對男炒散係笑笑口，比佢地做茶水好輕鬆果d)

呢種心態不可取呀，如果唔係必要，急要錢
唔好覺得返得多返得辛苦犧性個人時間同家人朋友相聚，然後大大聲講出來，我覺得好羞恥

成6年前嘅事
唔知而家點，不過試吓冇壞

做完炒散 去番其他長工 覺得似上天堂

睇住加料呀

唔好做落要落場果d

試過返12-9
中間3個鐘落場 冇錢收
On99咁坐響canteenDKLM

全部都係狗閪

有時啲鬼佬阿頭都係閪
閪人無分國籍

酒店好少落場，頂多食飯唔計鐘，街檔先多

不嬲冇呢件事

冇撚有錯！

仲可以爛埋臉同打亂生理時鐘

駁唔到！

飲食頂多炒下散返下pt
長做不了，我寧願搵少啲洗少啲都要生活平衡，我好堅持同啲長工講

一係團結一係玩完即走

Buffet淨係收嘢、fill碟/餐具/酒水已經玩死你

侍應係其中一個職位
有追po嘅話都會見到好多人話炒散係識女

Yes

一係出高啲人工請人，一係編合理更期
唔好同我講咩咩成本高，賺到盤滿缽滿時又唔見加人工，頂多加丁咁多

令自己做少啲、多啲嘢食嘢飲

絲唔好屌我
因為仔返炒散真係好橙

見到啲仔身形高大，又會chur盡佢

做咗半年 好hea wor 柒吓柒吓又一日 人工都唔錯

我第一日返問廚師嘢（附近冇人），佢唔講不特止仲俾佢屌

嗰度開始知道係唔撚可以同廚師講嘢

同佢哋fd到係方便好多

長炒返足一定好過長工
但問題係炒散冇長工咁穩定

絲打要感激男炒散嘅存在

所以唔好話歧視，
做廚都係撚樣嚟

God damn right

我當時諗過點解男炒散唔可以多少少人工

咪臭係，炒散驚佢條毛咩

當年想慳飯錢、唔想搵/適應新環境，所以留咗段時間

到時俾人話性別歧視

有啲廚師都nice嘅
不過嗰刻真係覺得所有廚師都係噉

我係例子

絲返炒散都做到仆街
啲樓面仲要當你無到
開返名係深灣遊艇會
開得55蚊返成11個鐘
仲要ot無錢

我反而唔係驚重
係驚搬碟會打爛

OT唔計錢咁折墮？

Ot冇錢我會提出收工
睇吓邊個重要啲

屌你老味10:30收工
ot到12點幾仲要無車坐

長工：因為幫你執嘢所以我手頭上嘅嘢都未做哂
我心諗 依家邊個幫邊個

分淸楚莊閒未，大可以下次唔撈，反正度度要人，出面60以上成街都係

所以之後佢求我返都唔撚返
成個遊艇會啲員工連洗碗都閪口閪面過人
從來未炒過一間係咁閪

認真，高級地方你係客面前大聲屌柒佢
佢驚過你
酒店中菜通常做貴客
你係個大場嘈係搞到成場客，實比最大粒照肺
讀緊書將來又唔係做飲食
之後大不了比間酒店blacklist

而班經理係請番黎同客傾計
要瘋狂刷鞋
同班有錢佬傾計覺得自己高人一等
咪罵人都罵得大聲啲

做過一間炒散好有人情味
啲經理叫人做嘢都係一齊合作會落手落腳一齊做會唔該晒唔該後
同埋有好大自由 沖飲野或者食佢buffet啲嘢又唔嬲
試過返工食咗成打生蠔

試過啲經理沖cocktail同埋請我飲紅酒 飲到醉醉地
之前反送中cut人手 我哋last day佢仲特登叫廚房整大餐俾我哋食 第一次冇得返part-time出自內心唔捨得
有時放假同屋企人食嘢都會比折我哋

做炒散冇意外咪冇野囉，好話唔好聽個炒散有乜意外，都係個炒散自己食返晒；之前有單炒散外賣車手撞車死埋，乜都唔駛賠

一樣
讀a level同讀U時炒過
人生體驗
勸免我要努力讀書

記得果時有個鬼婆黎banquet 睇野
得我一個set緊台
我原全同個鬼婆冇問題溝通
再同個部長講佢有咩要求

D長工係旁邊即刻對我另眼相看
D captain又話u grad後番黎做
彩你都on9

好難得

金鐘薈景自助餐一撚定係最垃圾
男同女嘅炒散都做撚到嘔
仲要唔比打貓

將軍澳果間holiday inn中餐都係垃撚圾 啲長工閪撚到爆

炒散，其實我唔太在意人工，俾畀返一個尊重同人情味工作環境我

冇錯
係噉流失人手唔係冇原因

做送外賣好過做炒散
炒散唔係人做
返過bq同buffet
搬碟分菜做到手軟
完左又要set場
半夜三更搬嚟搬去

搵人笨

咁仆街
唔好返
東家唔打打西家

我反而無爛臉喎 雖然係真係好大塵.
可能我炒散啦佢地無比overnight shift我
所以番到歸就岩岩好攰又訓得

遊艇會炒保齡球alley正喎

講多啲嚟聽下

炒廚房閪到爆

銅鑼灣遊艇會經理同員工唔閪 啲客好撚閪
仲要忙到戇鳩 喺咁翻枱 但有$70/hr

間嘢唔包飯鐘 得嗰$62/hr
垃圾到

返過洗衣房摺毛巾 又熱又辛苦得55蚊
仲要返完覺得隻手唔係自己
真心cls

唔係啩
酒店點衰都會計ot錢 有啲做到凌晨會畀多$20車錢

不嬲後生女炒散係受歡迎

以前做炒散聽過啲長工用嘢食/蛇王溝啲女炒散
咁樣on99同人上床不如做Ptgf好過啦

利申：做炒散溝到大學生煙腸 唔好相認 分咗手

之前讀u返過幾間
5十幾蚊一個鐘
做到隻狗咁 啲人又閪
依家輕鬆3萬蚊幾一個月
依啲咁既閪工真係要體驗下
大家一定要好好讀書

唔明點解酒店管理咁多人讀

其實真係無一到可以閪過依到
大家真係唔好去炒

Agger 不過搬樂器個下真係好撚攰

好搞笑同得意

以為個個做front desk行行企企冇嘢做，著套制服靚靚仔仔咁

利申：紅磚U grad做咗兩年已轉行

真係要出警世po
其實個生態應該係炒散>>>>>>>>>all
做得炒散大半都學生 唔做咪唔做 洗撚受氣
記得番左幾多粒鐘要攞番

廚房佬直情留返份俾經理啦

嘉里經理好多都ok呀
除左最大粒個個伯父經理，好似躁狂咁咩都屌，有時當住所有長工炒散面屌埋其他經理
仲有個呀叔經理又係閪閪地，其他都算幾好人

伯父係咪蘇生?呀叔係咪四眼嘅?

醒起了 係咪

我返過喎，但係係返咖啡廳，連返三日，同事同經理都好好

係呀蘇生佢真心痴線廢中黎
我講個呀叔經理無戴眼鏡嫁，我都係跟過佢一次所以唔熟佢

咖啡廳即係樓下個間？？
個到啲人好閪喎⋯ 咪玩⋯

果d垃圾杯好平嫁咋
我試過返香格里拉
打爛左倒紅酒果個玻璃瓶（應該500+一個）
直接丟去垃圾桶 冇人發現

反正點都西
搵間人工高少少好過

絲返炒散唔覺有咩優待
酒店炒散好閪
反而亞博好做
但依家冇哂

簡直顛覆我對炒散嘅印象
因為返果幾間個工作環境離唔開都係聽住長工或者經理不停屌啲炒散屌到佢隻狗咁
有一次見到有個五十幾歲嘅呀叔俾人屌老母都覺得心酸
同埋啲門面地方就整得五光十色，但係比員工或者炒散休息換衫嘅地方仲衰過貧民區咁

所以我都幾開心返到一間幾開心嘅炒散啲長工都係20出頭 做嘢都好有人情味好有禮貌
知我有事都會好關心我 有陣時忙完啲經理見你咁辛苦都會叫你食下野飲吓嘢 同埋講聲辛苦晒
同埋起碼唔會擺款 我未聽過佢哋會屌人
就算做錯都係提一提你

最感動真係last time果次特登叫廚房整大餐俾我哋
佢呢種人情味真係就算連出面其他工都未必搵得返

炒散毫無尊嚴，自己讀咁多書，送頭俾文盲部長喪屌，仲要係唔多人面前唔屌個隻

Ot錢都冇
仲要得$55
搵鬼做

有錢人係咁虛偽

中學畢業個陣開始番，個陣想草錢去畢業旅行。後尾讀ASSO 都keep住炒左年幾兩年賺學費。炒過唔同餐廳同場 都有唔少開心/唔開心既回憶同體驗 後尾的起心肝讀書上番u之後就發誓以後唔再炒散，諗番起個段時間半工讀咁濟真係好勵志又青春

第一次番工番到喊，都係因為俾啲炒散老屎忽恰。就算過左咁多年後都仲好記得 個陣仲細咩都唔識，啲同事見我新仔就推曬濕碎野俾我做執枱、廚房野、試過打左成5、6個鐘頭銀器無抖過，又攰又肚餓等緊收工，已經無hea做，但個陣無啦啦俾個老屎忽炒散一句撻埋黎話我係咪殘障手腳咁慢以後點出社會點點點，又爆粗又剩，佢當正我出氣袋咁鬧。個下真心崩潰覺得好委屈，等條友(蛇王)走左之後自己一個係廚房打住銀器係到啜泣 可能呢啲對於大家黎講係小事但對個陣10幾歲既靚妹既我真係好大打擊，呢個陰影真係記足一世。

當然除左呢件事之外，其他既辛苦同攰我都可以忍到 炒過最鍾意既係文華，番過佢地既F&B同Amber，記得出event/到會就好正，無咁悶，好似出商場做Event、樓盤展，出event個陣啲snacks tray去唔曬個陣啲鬼佬廚仲會請我地啲炒散食幾件，件foie gras lollipop真係好好味 記得一次做宴會到會，真山頂獨立屋豪宅，個主人家鬼佬黎，大開眼界點解香港地有人可以咁有錢 佢地請左啲明星賓客，記得有方力申同何潤東等，又有live show/bar枱set up個啲，成個拍劇場景咁，聽講個餐飯買單都成百萬 個陣做得都算開心，因為好多活動出同埋唔係自助餐個種執碟執死人

如果有機會我會試番曬自己做過既餐廳，雖然宜家對我黎講個感覺會唔同左好多，可能當係一種紀念以前咁努力既自己(?) 雖然可能已經唔同曬人，亦都無可能再見番以前一齊做過野既同事，物事人非。但個情意結會一直都係到

噉咪好囉
我之前差唔多每日12pm返到12am-2am不等

通常付出同收穫都唔係正比

都好呀，雖然完咗但都係個經歷

3萬幾一個月
冇撚有錯，返吓呢啲閪工知道吓呢個世界係點運作，提點自己要增值同向上

珍
越諗越嬲所以置頂咗呢個定律

好消磨意志

攰撚到仆街

你係唔好彩絲

長炒重點係唔返隨時射波

好好呀

啲門面地方就整得五光十色，但係比員工或者炒散休息換衫嘅地方仲衰過貧民區咁
冇錯

兩樣野黎，外賣車手係計自僱人士

真，做得炒散根本唔撚洗驚，尤其做宴會，你大鳩啲經理再屌既話同佢係客面前開波，佢哋即刻鳩都縮番入老母個子宮到

炒散雖然閪但都係一個經歷嚟，當然越到好人好事就更好啦

有諗過要唔要試返做過嘅地方但一嚟覺得貴；二嚟因為做過所以都會知道入面嘅環境然係又唔太想去了

係
都唔明點解我當年捱到

珍，返過噉多份工最攰最多負能量最消磨意志嘅就係炒散

冇錯，有時仲可以大返佢哋轉頭

果時炒散執房，果時打算唔做，尾2果日話我離職就鳩hea做，最後果日即射佢波,最搞笑仲打比我問 果日番唔番工 唔夠人

果時全職做餅房，3個月頂唔順，人地大時大節一班人食得開開心心,自己就做到隻狗咁

做過九龍酒店buffet

其實有邊間酒店BQ係最好做

( 返過康得思BQ.......算還好 )
( 北角君綽海逸BQ最唔好做 )

我都係，做過先會明辛苦
日後見人返呢啲都特別好禮貌對佢哋
當係積下口德

揾最多係啲大蛇頭
經理都要比面佢地

炒過散就覺得其他工好輕鬆

係咪因為屌過柒婆？

返炒散馬場Club House $80/hr
幾好 個呀頭淨係鬧男仔同點男仔
我著鞋刮損隻腳 呀頭仲攞膠布俾我

曾經做過一兩年....
由蛇仔做到蛇二 再做埋蛇頭
日日返去行行企企，同啲長工經理吹水，差唔多夠鐘就落去換定衫

唔撚順氣咪打柒個蛇頭劈砲

識玩既叫熟既長工寫鐘醒多一個兩個鐘
呢啲辛苦錢R幾多得多
連張炒散紙我都可以自己岀
一chur 你就永無天日
因為班撚屌長工佢哋至鐘意揾長期長鐘既

炒散惡哂㗎啵
玩9你咪做第2間

做過服務業先知說話對人地有幾大影響
人地講唔該唔好意思會好開心 會識將心比己 自己都有禮貌啲

講得難聽啲 通常啲酒店員工入口都好似係狗窿

初初第一次番工 個蛇頭要帶我入去 我仲諗住係酒店前門等

完全同意 不過果間啲炒散位好似得1，2個 所以啲更都幾搶手下

有晚原來編左我番法國餐廳 點知諗入閘叫我去cafe 頂更 我頹左成晚

真

我以前做過自助山
西到仆街
飯盒難食
蛇頭收佣仲要話係MPF
但MPF 叫你自己申請
60/H

以前返過喜來登自助餐佢會幫你申請埋MPF
員工餐廳好靚，嘢食好味

大概5-6年前

邊個黎睇下我識唔識

女既好多tips收，識女仔收過包包跟住好富貴

我就冇酒店炒散經驗

不過都返過Amaronis
托完大Tray 真係知道隻手麻痹係點樣

想知依家幾$人工左右一個鐘

10年前畢業搵左full time就無再返
10年前果時好似$50一個鐘
(M記好似都仲係$2X一個鐘)

好慘d貓
作弊又係出貓關貓事
偷食又關貓事

deck.唔係喎，真係好好

蘇生真係cls乜7都鬧

炒event好玩d

追左咁耐好似真係屌多過讚 香港餐飲真悲哀

西人西客就行行都有，好多炒檔其實都可以做得好開心，
其實做飲食係好多野學/見識，唔係一味得個做字，
但係香港普遍認為做飲食冇出色加人工福利問題（工時長，冇銀行假）搞到冇叻人想入行，真係死結黎

伸利 90後，前後4年餐飲，早兩年開左間細鋪仔

Café地獄更，閪人多

美利洒店有冇人做過，好似長期請人

飲食、服務業=斷六親

認真，好地地唔使閪人嘅
除非嗰個人嘅服務態度真係好唔掂

都係嘅，蛇頭負責人手
之前我嘅蛇頭試過因為唔夠人返要出’返夠唔知幾多個鐘/唔射波嘅人有$500定唔知$1000‘呢招

利申攞過$500

當年柒婆仲未上任

女係好啲㗎啦

贏家

係打都打經理、部長、長工同老屎忽

其實係

個入口真係柒到爆
我朋友試過喺餐廳門口等開工

第一次托完tray以為隻手冇咗

女trainee同煙腸世界第一

好多香港人真係好無禮貌個客講唔好意思反而會嚇親
我都係pt仔 你鬧到我上天花板都無用 我都係講唔好意思 x N次
Ps. 做商場cs 閪客多到爆

開舖

證明香港嘅飲食業有個惡性循環但又解決唔到

男做粗重到pk, 後生女既傾計要男幫，仲要點男先唔點女，最慘接受唔到既都係比老屎忽玩

返咗噉耐飲食、炒散，唔少長工、炒散都覺香港人最難服侍同閪

中国客反而係你夠快同俾到嘢佢就得

呢行嘅生態

邊有人有心機
當你散工 唔會教你野
做侍應 傳菜
枱號分門 又唔教
針野飲 又唔教
連menu 都可以唔教

要工時合理

係呀，唔教但又屌你唔識同要人教

終国個啲大聲夾惡 講多兩次唔好意思佢就收聲
香港人好多都死要面R著數 話要叫埋經理同你拗 拗到贏為止

同埋係噉為難同想你請埋佢食

點先算合理
只做晚市嘅餐廳 就得
午市 + 晚市 已經長 （唔計落場的話）

咁我都做過其他行業既，都見識過唔同野最後先入返餐飲，一路都有個情意結，好唔開心香港餐飲比人睇死，返過office一樣見識過on9到震既人，但係偏偏佢base人工點都高過好多真係有心做飲食既人，我就覺得世界好扭曲， 出左黎社會都10年，好想改變，呢行個架構太多陋習

落場係餐飲最撚西既一樣，以前好多一落落成4個幾鐘，返早又收最夜，成日比晒公司

唔通請個人 淨做午市咩

返過一日美麗華 d經理同長工當你係殺父仇人咁屌 做左一日唔撚返

不如講下邊度好返

做得唔爽咪轉場
洗撚理佢哋

咁我想做

可以hea做

好偉大嘅諗法

雖然短期內解決唔到啲咩但都好欣賞你嘅心態同行動

其實都有唔少巴絲講咗唔少地方

以前返過酒店婚禮晚宴，分好一碟碟餸派俾d客
d死港女西口西面又唔撚食，問佢收唔收碟又話要留住先屌你老尾放到成枱都碟又冇位放新既餸

btw 返左幾次就冇返，次次個新郎都7到乜咁唔係矮就係樣衰，但新娘又幾ok

真！俾佢上到位做manager

酒店？定中餐？我都返過

3，4年前返過愉景灣，幾好做

返過兩次，一次係婚宴、一係係咖啡廳，唔太chur但一般
最主要係遠

下次你去幫親，你做佢客，慢慢同佢玩

返多啲大party 就慣

當年 做會展成日做head table 同 vip枱
一到啲xx 同鄉會 班Vip 8成都唔食野 好多原隻鮑魚只係食左一口 或者完全無食
倒鮑魚 入大口仔 倒到麻目

當然 後面果堆普通枱 就搶食feel 分都未分完 就食完 見盡社會階層的分別

香港做餐飲啲經理可能比人小得多 只好小返班炒散出氣
老老豆豆 有心入 F&B 做文職管理層就好
前線好多其實都係粗人黎 每日屌來屌去

Yes ar
做過真係覺得要增值同努力，然後唔好為難f&b、服務業嘅人

美利酒店好chur
好撚辛苦

想知國金軒西唔西
返過buffet係辛苦啲人反而正常
bq輕鬆但係人西

間嘢難食到狗都唔侯